1)Hvilken komponent av datamaskinen gir rask tilgang til nødvendige programmer og prosesser, der all informasjon blir slettet om maskinen skrus av?£a)CPU£b)RAM£c)Moderkort (Mother board)£d)HDD/SDD
2)Hvilke av disse er ikke et operativsystem?£a)Android£b)Linux£c)Excel£d)Windows
3)Hva ble brukt for å lage programmer i de første datamaskinene?£a)Hullkort (punch cards)£b)Software£c)Operativsystemer£d)CD-er
4)Hva er en algoritme?£a)Én instruksjon som brukes for å løse mange ulike problemer.£b)Et sett med stegvise instruksjoner som brukes for å løse et problem.£c)Et sett med kontinuerlige instruksjoner som brukes for å løse problemer.£d)To instruksjoner som brukes for å løse fire problemer.
5)Hvilket av følgende utsagn er en av karakteristikkene for "open source software"?£a)Kildekoden for "open source software" er offentlig tilgjengelig for alle.£b)Det kan brukes for alle mulige formål, det finnes ingen restriksjoner på hvordan "open source software" kan brukes.£c)Det kan ikke selges, det må være gratis.£d)Utviklerne av softwaren har ingen rettigheter hvis det er "open source software".
6)Hvilket av følgende utsagn om internett er feil?£a)Hver datamaskin som er koblet på internett har en unik adresse.£b)Internett består av sammenkoblede (interconnected) datamaskiner og datanettverk (computer network).£c)World Wide Web og "Internett" er ikke det samme.£d)Internett er en type software.
7)Hva er sant om strukturert data?£a)Det kan ikke vises i rader, kolonner og relasjonelle databaser.£b)Det krever mer lagring.£c)Det er typisk tall, datoer og strenger.£d)Det er vanskeligere å administrere og beskytte.
8)Hva står forkortelsen SaaS for?£a)Server as a Service£b)Source code as a Service£c)Software as a Service£d)SSD as a Service
9)Hvilken av disse er ikke en type maskinlæring?£a)Narrow learning (smal læring)£b)Supervised learning (Veiledet læring)£c)Unsupervised learning (uveiledet læring)£d)Reinforcement learning (Forsterkende læring)
10)Hvilket utsagn er om AI er feil?£a)AI ble til på 1950-tallet.£b)Dagens AI-systemer bruker ikke mye data.£c)I dag finner de fleste AI systemene spesifikke løsninger for spesifikke problemer.£d)AI systemer etterligner menneskelig intelligens.
11)Hva stemmer om maskinlæringsprogrammer?£a)De kan bare lære fra små mengder data.£b)De er ikke så gode å bruke på oppgaver som klassifisering og regresjon.£c)De tar vanligvis funksjoner som input.£d)De lærer fra erfaring.
12)Hvilken av disse er ikke en type klassifisering?£a)Multi binary classification£b)Binary classification£c)Multi class classification£d)Multi label classification